天文台嘅測量儀器飄咗去澳門？

今日下午，在澳門粵華中學發現大氣探空儀，經過證實後，確實該探空儀是由香港天文台於6月18日上午8時發放的。澳門與香港一海之隔，但如果在高空風埸較強的情況下，探空氣球能夠飄往離發放點幾百公里外的範圍。

🤔 什麼是探空？
探空是指利用探空氣球對大氣垂直剖面進行觀測。探空氣球下方會捆上一個探空儀，而隨著探空氣球的上升，探空儀便能夠量測大氣每一層的氣象要素，而這些資料會通過無線電的形式傳回地面，供氣象預報員作天氣分析之用。

🤔 探空儀下墜會造成傷害？
當探空氣球升至高空後，由於球內及球外壓力差關係，氣球會爆碎，此時，位於探空儀上方的降落傘會使探空儀緩慢降下至地面，因此「中頭獎」的機會其實是很低的。

照片及資料來源：
粵華中學氣象學社

澳門氣象學會

(2018-06-19 18:14 MST）

咁樣算唔算非法入境/越界勞工

全世界都見慣不怪

執到洗唔洗還返比天文台？

預左收集數據後報廢的